[
  {
    "desc": "Inmitten der malerischen Salzburger Altstadt er\u00f6ffnet Ihnen das Museum Kunst der Verlorenen Generation den Einblick in eine einzigartige Privatsammlung.",
    "enddate": "30 Apr",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/museum%20kunst%20der%20verlorenen%20generation/image-thumb__18663__event-teaser/verboten%20sch%C3%B6nn.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/verboten-schoen_e_30785",
    "name": "VERBOTEN SCH\u00d6N!",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "PARIS. Die pulsierende Kunstmetropole, die w\u00e4hrend der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts die gesamte k\u00fcnstlerische Welt in ihren Bann zog. Kreative Geister erhofften sich moderne Ausbildungsm\u00f6glichkeiten und eine neue Quelle der Inspiration. Dazu z\u00e4hlten auch K\u00fcnstler:innen dieser Sammlung, die an Pariser Privatakademien wie bei Henri Matisse studierten.",
    "enddate": "31 Jan",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/museum%20kunst%20der%20verlorenen%20generation/image-thumb__18664__event-teaser/pariss.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/wir-sehen-uns-in-paris_e_30107",
    "name": "Wir sehen uns in PARIS!",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Massenmedien \u2013 im Print- und Rundfunkbereich, heute auch online \u2013 sind zentrale gesellschaftliche Kommunikationsmittel.",
    "enddate": "05 Feb",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/museum%20der%20moderne/image-thumb__18134__event-teaser/medienintervention.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/medieninterventionen_e_29918",
    "name": "Medieninterventionen",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Anhand von Arbeiten auf Papier, K\u00fcnstlerb\u00fcchern, Skulpturen, Fotografien, Performances und Filmen besch\u00e4ftigt sich Cameron Jamie (1969 Los Angeles, CA, US \u2013 Paris, FR) seit etwa drei\u00dfig Jahren mit Identit\u00e4t, psychischen wie physischen Transformationen des Selbst, mit Prozesshaftigkeit sowie mit der Wechselwirkung zwischen Mensch und Natur. In seinem Werk verschwimmen die Grenzen zwischen Gegenst\u00e4ndlichkeit und Abstraktion. Jamie erschafft seinen eigenen Kosmos aus Folklore und Mythologien, gen\u00e4hrt aus seiner intensiven Auseinandersetzung mit Psychologie und Soziologie sowie aus Analysen popul\u00e4rkultureller Bildwelten und fiktionaler Selbstbilder.",
    "enddate": "05 Feb",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/museum%20der%20moderne/image-thumb__18135__event-teaser/cameron%20jamie.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/cameron-jamie_e_29917",
    "name": "Cameron Jamie",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "\u00ad\u00adDie Ausstellung \u201eMit Geschichte spielen\u201c beleuchtet die Vergangenheit von Spielzeug und Spielen f\u00fcr BesucherInnen aus unterschiedlichen Generationen.",
    "enddate": "12 Feb",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/salzburgmuseum/image-thumb__19642__event-teaser/mit%20geschichte%20spielen.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/mit-geschichte-spielen_e_33544",
    "name": "Mit Geschichte spielen",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "In filigranen Zeichnungen und Skulpturen widmet sich Alexandra Kontriner sogenannten Pionierspezies. In ihrer ersten in Salzburg stattfindenden Soloschau \u201ePioniere II\u201c zeigt Alexandra Kontriner ihre gleichnamige Werkreihe, die sogenannten Pionierpflanzen gewidmet ist. Das sind Pflanzen mit besonders hoher Anpassungsf\u00e4higkeit, die vegetationsfreie Gebiete besiedeln. Durch Waldbr\u00e4nde oder andere Ereignisse verw\u00fcstete Landstriche oder vom Menschen verlassene Gegenden werden so von ihnen und f\u00fcr die Natur zur\u00fcckerobert.",
    "enddate": "04 Jan",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/galerie%20trapp/image-thumb__19961__event-teaser/alexandra%20kontriner.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/alexandra-kontriner_e_34298",
    "name": "Alexandra Kontriner",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Parallel zur gerade erschienenen Publikation \u201eK\u00fcnstlerleben\u201c \u00fcber den Salzburger K\u00fcnstler Bernhard Vogel wird in der Galerie Trapp von Oktober bis Dezember die gleichnamige Ausstellung gezeigt.",
    "enddate": "10 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/galerie%20trapp/image-thumb__19962__event-teaser/berhard%20vogl.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/bernhard-vogel_e_34297",
    "name": "Bernhard Vogel",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Samuel Fosso (1962 Kumba, CM \u2013 Bangui, CF, und Paris, FR) z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Fotografen Afrikas.",
    "enddate": "19 M\u00e4r",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/museum%20der%20moderne/image-thumb__18138__event-teaser/samuel%20fosso.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/samuel-fosso_e_29921",
    "name": "Samuel Fosso",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Im Oktober 1922 wurde der Salzburger Museumsverein gegr\u00fcndet. Er z\u00e4hlt damit zu einem der \u00e4ltesten und mittlerweile auch zu einem der gr\u00f6\u00dften musealen F\u00f6rdervereinen Europas.",
    "enddate": "16 Apr",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/salzburgmuseum/image-thumb__19644__event-teaser/Mit%20leidenschaft%20gesammelt.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/mit-leidenschaft-gesammelt_e_33545",
    "name": "Mit Leidenschaft gesammelt",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Das Warten auf das gro\u00dfe Fest ist gar nicht so leicht.",
    "enddate": "05 Feb",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/spielzeugmuseum/november/image-thumb__19765__event-teaser/adventkranz%20binden.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/geliebte-traditionen-zum-weihnachtsfest_e_33668",
    "name": "Geliebte Traditionen zum Weihnachtsfest",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Originelle Ideen, lebendiges Handwerk, Althergebrachtes und v\u00f6llig Neues in den Sternarkaden.",
    "enddate": "23 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2019/weihnachten/image-thumb__8557__event-teaser/sternadvent.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/sternadvent_e_33891",
    "name": "Sternadvent",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Christbaumschmuck aus 3 Jahrhunderten.\u00a0",
    "enddate": "24 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/Weihnachten2022/image-thumb__19899__event-teaser/weihnachsausstellung%20heimatwerk.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/weihnachten-im-salzburger-heimatwerk_e_34136",
    "name": "Weihnachten im Salzburger Heimatwerk",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Der historische Salzburger Christkindlmarkt am Dom- und Residenzplatz ist einer der sch\u00f6nsten und \u00e4ltesten Weihnachtsm\u00e4rkte der Welt.\u00a0",
    "enddate": "07 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2019/weihnachten/image-thumb__8561__event-teaser/salzburger_christkindlmarkt.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/salzburger-christkindlmarkt_e_33877",
    "name": "Salzburger Christkindlmarkt",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Der vor dem Schloss Mirabell gelegene Weihnachtsmarkt hat sich in den letzten Jahren zu einem Anziehungspunkt f\u00fcr Jung und Alt entwickelt.",
    "enddate": "23 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/_default_upload_bucket/image-thumb__16600__event-teaser/mirabell%20header.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/weihnachtsmarkt-am-mirabellplatz_e_33878",
    "name": "Weihnachtsmarkt am Mirabellplatz",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Wenn sich das Jahr langsam dem Ende zuneigt und die Adventszeit vor der T\u00fcre steht, erstrahlt das St. Peter Stiftskulinarium mit seinem aufwendig dekorierten Willibaldarkadenhof in einem stimmungsvollen Ambiente.",
    "enddate": "07 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/_default_upload_bucket/image-thumb__16646__event-teaser/header%20st%20peter%20advent.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/adventmarkt-im-st.peter-stiftskulinarium_e_33888",
    "name": "Adventmarkt  im St. Peter Stiftskulinarium",
    "startdate": "26 Nov"
  },
  {
    "desc": "Adventmarkt f\u00fcr den guten Zweck.",
    "enddate": "07 Dez",
    "image": "https://www.salzburg-altstadt.at/veranstaltungen/2022/Weihnachten2022/image-thumb__19937__event-teaser/lions%20club.jpg",
    "link": "https://www.salzburg-altstadt.at/de/veranstaltungskalender/karitativer-adventmarkt_e_34191",
    "name": "Karitativer Adventmarkt",
    "startdate": "26 Nov"
  }
]
